其實海外建港有冇得諗？

問英國或者美國 比塊唔用既地我地，好似香港咁細就夠 或者再細d都得，反正扣返藍絲同腥港人 香港都少好多人
呢個地方比香港人自治 或者甚至比所屬國（eg英/美國人）管治都得，只需要保障香港人既人權自由同核心價值就得
反正中國人成日話留地不留人，香港呢塊爛地咪留比你地囉，我地去第二度建立新既香港

或者澳洲都得，澳洲咁少人又咁多荒地，而且氣候同香港比較接近 時差又細

講左好耐 但實際點運作你人知
不過就算係咁 好多人都會話自己地方點解要走
好似BNO事件咁

用人道理由求英國美國，或者要求英國道義上幫助

經濟點發展？唔通全民種田？

維持返香港原有既制度同經貿模式，繼續作為國際金融中心，唯一唔同既只係宗主國變左，反而個制度更穩定更自由更有國際公信力

你要搵返第二個地方有香港而家個時差先得wo

澳洲已經得，around0-2 hrs時差
但時差doesn’t really matter

你去邊到整呢個金融中心
點解人地唔去 新加坡 東京 上海 倫敦 紐約 做生意
要搵你做

You got the point

香港人過去幾十年，已經建立左‘香港人’呢個brand 而且好有口碑，我地有國際既人脈同credit，which係你所講既地方抄唔到，只不過而家係支共搞衰哂個品牌
只要呢個idea可以實行，新既香港係篩走哂垃圾藍屍同腥港人，我地既國際形象一定可以做得返起

連登仔就係呢d水準

國際金融中心如果話起就起到，全世界大把國家整個出嚟啦

好老實講 個現實係香港國際金融中心嘅身份係得利於作為連接中國同世界嘅門戶，你去澳洲搵塊荒地話呢個係國際金融中心，邊個會嚟投資

分裂人地國土

非洲窮國都有可能買啲廢地比人既，其他唔洗諗

要香港人放棄搵easy money
難d

得罪講句 睇少啲連登
香港人係要痴住香港呢個地方 先搵得咁多錢 to be honest

唔知樓主做邊行，但香港作為國際金融中心真係唔係靠so called香港人嘅brand

你數下最大嗰幾間喺香港operate嘅ibank/銀行/保險公司...有邊間係港資/香港人話事？係，香港人係好打得，好做得嘢，但係國際資金唔會跟啲員工走，你澳洲一塊荒地有咩投資價值

再講，金融以外香港第二大經濟支柱係轉口同物流，呢樣嘢又係你離開咗香港個地理環境係複製唔到，咁呢個industry請嘅幾十萬人去到新香港點算？

建立一個香港真係天時地利人和，唔係單單「香港人」就係，藍絲啲講句真係幾代人既努力加埋唔同國家插手既化學作用，同一隻蜘蛛咬第二個人都未必有第二個蜘蛛俠出嚟，加上現代香港人太矜貴，拼搏精神同當年差太遠，有質素既香港人點解唔去發展好既地方更上一層樓，要為你班港豬捱騾仔

香港人係好做得野 但係唔會因為有"香港人"就做到國際金融中心 唔好睇自己咁高

只係想提升下連登嘅討論質素

其實多啲人討論呢啲話題係好事，但有好多基本事實大家要有認知

例如香港支柱產業係啲乜嘢，分別佔GDP幾多%，分別employ緊幾多人同埋收入中位數係幾多，有邊啲龍頭金司，行業經營狀況如何，主要嘅客源係邊度嚟等等

Research 完呢啲資料，相信會對香港經濟有深刻啲嘅認識，然後先討論到海外建港個經濟可行性

香港能夠作為金融中心，呢十幾廿年既原因係可以作為中西方資金既出入口，簡單 d 講係投資落去中國度。去其他地方既話，d 資金走去果度做乜東東？

就算係跟人走 都係跟鬼佬 同有network既大陸人走

呢個topic可以討論
但攪金融中心 真係好抆水

搵塊荒地搞新香港，我諗頂到盡只係搞到輕工業，根本justify唔到重新起成個城市出嚟嘅infrastructures expenses, 衰撚過明日大嶼

其實諗黎諗去
集體移去英國咪算

我諗野真係冇咁浪漫 荒島由零開始 打機就得